清邁PM2.5狂飆空汙亞洲最糟 泰總理限7天解決

泰國北部城市清邁本週空氣亞洲第一糟，泰國總理帕拉育今天要求霧霾籠罩的清邁，必須在7天內解決空氣汙染惡化問題。自上月31日以來，清邁空汙程度大幅超越其他惡名遠播的熱點。

根據「空氣品質指數」（Air Quality Index），清邁空氣中的細懸浮微粒（PM2.5）濃度飆至480，超過300就被歸為「有害」。

霧霾嚴重的印度新德里（New Delhi）PM2.5濃度則為228，北京161。

汙染危機讓清邁居民、街頭小販，甚至僧侶都戴起外科手術口罩，以及至少2所大學停課。

清邁空氣品質不佳，在乾燥季節焚燒農作廢棄物一直是主因，但愈來愈工業化和路上車子增多，使霾害惡化。

帕拉育（Prayut Chan-O-Cha）在走訪清邁時，要求取締焚燒農作廢棄物。

他表示：「我要重申，熱點區（焚燒農作廢棄物地區）問題必須在7天內解決。」

清邁出名空氣好喎

近年廣東好多低端工廠移哂去東南亞，自己搞高科技

工廠一多空氣一定差，常識